Ette tulli Hans Pöltsman ja kaebab et Otsa perre sullane Hans Otsman on omma 2 hoost ja Wannahindreko perre 2 hoost temma niitmatta heinama peale wiind,ja Hans Otsman tulli ette ja ütleb:ja minna wisin need oma 2 hoost ja Wannahindreko 1 hobbone senna heina ma peale(ja mitte pölnud wanahindrekul 2 hoost)sest meie heinama on ka seal ja tännini olli meil nenda et meie möllemad piddasime seal heinamaal nenda kui juhtus,agga Hans Pöltsmann  ütleb et tännini kül olli nenda agga nüüd meie pölle ennam piddand ja weel pealegi et sa selle Wannahindreku perre hobbose senna wisid Kohos moistis et Hans Otsmann maksab Hans Pöltsmannile 30 kopik selle pärrast et  ta selle Wannahindreku perre hobbose ka sena wiis.
moistetud ja moistus täitetud 15.Junil 1872
Kohto wannem Mihkel Kauman +++,kohto käemees Pridik Woldrat +++,Kohto käemees Jürri Warman +++,kirjutaia M.Lewet
